《貴方はなつこしで『傘の下で』をお題にして140文字SSを書いてください。》
貴女が傘を持っていたから、私は取り出しかけた折畳傘を鞄に戻した。忘れた振りをして、傘の下、貴女の右側を歩いていく。貴女の左肩が濡れるのが気になって、代わりに私の右肩を濡らす。貴女の家の前、傘を貸すよと言ったその唇を塞いだのは、傘に隠れて、誰にも見えなかったはず。

《貴方はつだるみで『寄るな、色男』をお題にして140文字SSを書いてください。》
出掛けた先でみなみちゃんを見かけた。偶然に心が躍る。声をかけようとしたけれど、どうやら男に声をかけられて困っているらしい。みなみちゃんの腕をつかんだ男の浅黒い手を鞄で叩き払って、みなみちゃんの手を掴んで小走りで去った。驚いて目を丸くするみなみちゃん。くっついていいのは、私だけだ。

《貴方はすみこしで『誰にも渡さない』をお題にして140文字SSを書いてください。》
首筋に朱を落とす。あなたは悦んで、私を求めてきたから、今度は肩に噛み跡を遺した。ノースリーブ着たらバレちゃいますね、と耳元で囁いて、少し怯えるあなたの声は、どんな歌声よりも美しい。普段は私を責めるあなたが、今は私のされるがまま。あなたは誰にも渡さない、だって私のものだから。

《貴方はつだるみで『貴方の心臓が欲しい』をお題にして140文字SSを書いてください。》
真夜中、ふいに目が覚めた。隣で眠るみなみちゃんを見やると、窓から差す月光のおかげで、微かに胸が上下しているのが分かった。そっと前髪をかきあげ、額にキスをした後、それでも満足できなかったので、胸に耳を当てて、心臓の鼓動を聴いた。この音が鳴り止むまで、ずっと側にいたいと、ふと思った。

《貴方はすみこしで『ハッピーエンドの来ない悲恋こそ美しい』をお題にして140文字SSを書いてください。》
一人暮らしに戻った部屋は、どこか広く見えた。想いを伝えた時だって、一緒に暮らそうと言った時だって、きっと頭のどこかで、こうなることを予期していたのに。叶わない恋は美しいと言うけれど、そんなの大嘘だ。何もかも忘れたくて、彼女が置いていったウオッカを煽る私は、何も美しくないのだから。

《貴方はみかつだで『二人だけの王様ゲーム』をお題にして140文字SSを書いてください。》
割り箸を引く。5回連続で色がついていなくて、5回連続で「王様が1番に猫の刑」を実行されて、どうしても6回連続は避けたいと、どうにかなりそうな頭の片隅で理性が叫んだ。じゃあ次、と彼女が言う。彼女の左手の下から割り箸の端が見える。ほんとは？本能が囁いたから、私は色のない方を選んだ。

《貴方はなつこしで『最近の発作です』をお題にして140文字SSを書いてください。》
わたし病気なのかな？彼女が左胸に私の手を運んで言う。私にはない柔らかい感触に少しむっとしていると、最近、みかこと一緒にいると心拍数が上がるのと言う。それは恋の発作ですね、おくすり出しておきますね、と返して、薬替わりのキスをした。

《貴方はなつこしで『慰めてよ』をお題にして140文字SSを書いてください。》
珍しく彼女が会いたいと言うので待ち合わせ場所に行くと、そこにはしゅんとしたみかこが佇んでいた。話を聞いてるうちに、みかこはすみぺに振られたのだと打ち明けてくれた。慰めて、といつもとは違う弱気な態度を見せる私。そっか、やっぱりみかこが好きなのは……。慰めてもらいたいのはこっちだよ。

《貴方はつだるみで『頬に爪を立てる』をお題にして140文字SSを書いてください。》
るみちゃんの綺麗な頬に何を見たのか、私は思わず爪を立てていた。痛い、と聴こえて慌てて手をどかしたら、爪がかすったらしく頬に擦り傷ができてしまった。滲む血を見た瞬間、視界も涙で滲んで、ごめん、ごめんねと繰り返すだけの私。どうしてだろう、傷つけたかったわけじゃ、なかったのに。

《貴方はみかつだで『全部全部、君のせい』をお題にして140文字SSを書いてください。》
始めはただの仕事仲間だったのに、気付けばあなたに恋をしていて、事務所で顔を突き合わせているうちに、私たちはいつしか付き合う関係になっていて。そんなことを考えてふふっと笑うと、隣のあなたは不思議そうにこちらを見る。好きで好きでどうしようもないのは、全部みなみちゃんのせい。

《貴方はすみこしで『多分上手く笑えていない。』をお題にして140文字SSを書いてください。》
表ではすみこしは公式だ、なんて言ったみたいだけれど、正直私は困惑している。この前もすみぺにいっそ恋人になりますか、なんて言われてたじろいだし。すみぺにおはようございますと挨拶されただけなのに、上手く笑って返せなくなった私は、もしかしてすみぺのこと、好きなのだろうか？

《貴方はつだるみで『君と僕の終末論』をお題にして140文字SSを書いてください。》
あなたの世界は続いていますか。私を忘れて、みかしー……みかみさんと一緒になって、新しい世界を作っていますか。私の世界は、どうしてもあなたを忘れることができずに、もうすぐ壊れてしまいそうです。誰かがこの世界は終わるなんて言ってたけど、今すぐに終わってしまえばいいのに、と思います。

《貴方はみかつだで『頬に爪を立てる』をお題にして140文字SSを書いてください。》
ごめんなさい、みかみさん。厳しい顔をしていたみかみさんからすっと手が伸びる。頬でもつねられるのかと思って目を瞑ると、その両掌は頬を撫で、私の頭を包んで、みかみさんの胸へと運ばれた。大丈夫だよ、と声が聴こえて、思わず涙が溢れた。今だけは、年下として、後輩として、甘えてもいいですか。

《貴方はなつこしで『笑ってくれる？』をお題にして140文字SSを書いてください。》
笑ってよ、と言われた。美しいウエディングドレスを纏ったなつねえを見て、ただ涙を流すことしかできなかった。あんなに好きだったなつねえが、遠くへ行ってしまう気がして、笑うことが出来なかった。気付けばなつねえも泣きながら、ごめんね、と言っていた。メイクが落ちるから、笑ってよ、と返した。

《貴方はすみこしで『甘えてよ』をお題にして140文字SSを書いてください。》
二人きりなんだし、甘えていいんですよ、と言うと、みかこしさんは困った顔をした。甘え方が分からないらしい。無理やり私の膝の上に頭を載せて、膝枕どうですかと言うと、おとなしくなって、小さい声で、すみぺ、すき、と言ってくれた。こういうことを聴けるから、甘えられるのは好きだ。

《貴方はつだるみで『一緒に帰ろう』をお題にして140文字SSを書いてください。》
この数年間、水曜日のルーティーンになっていたラジオの仕事がなくなった。泣いちゃうくらい寂しくて、今でも心に穴がぽっかり空いた気分。でも。

ねえ、みなみちゃん。久しぶりに、一緒に帰ろっか。

収録終わりのみなみちゃんと、手を繋いで帰れるようになったから、いいのかもしれない。

《貴方はすみこしで『上手な甘やかし方』をお題にして140文字SSを書いてください。》

人前でみかこしさんが私をいじってくる時は、甘えたい時。したいがままにしておいて、しばらくするとそれが止まって、その後で二人きりになった時に、くたっと身体を私に預けてくる。普段の凛々しい姿からは想像できないような甘えた声を出すから、私は明日もみかこしさんを甘やかしたくなるんだ。

《貴方はみかつだで『恋して愛して、憎んでる』をお題にして140文字SSを書いてください。》
私はみなみちゃんが好き。でも、私の「貴女」への愛情と、貴女の「先輩」への愛情は違うってわかってる。同い年のるみちゃんと仲良くするのも仕方ないよね。だから私はるみちゃんを奪った。るみちゃんは私のもの。なのにまだるみちゃんを諦められないの？貴女が好きすぎて、私は貴女が憎い。私を見て。

《貴方はなつこしで『距離のつかみ方』をお題にして140文字SSを書いてください。》
いつも一緒にいると、窮屈かな。そう思って、私はみかこを遠ざけた。気付くとみかこはすみぺと仲良くなってしまった。いつかみかこは戻ってくるはず。そう思っていても、この赤い糸を手繰っても手繰っても、あなたに届かない気がして。遠ざけすぎてしまった後悔で、私は今夜も眠れないんだ。

《貴方はつだるみで『最終手段』をお題にして140文字SSを書いてください。》
今までみなみちゃんに色々なアプローチをしてきた。それでも彼女は私を見てくれない。だったら、もう……。最後の手は諸刃の剣で、使った後、自分がどうなってしまうのかわからない。でも目が覚めた時に、みなみちゃんが隣にいればいいな。向かいにいる彼女を確認して、私はグラスの液体を飲み干した。

《貴方はみかつだで『運命なんて、くそくらえ』をお題にして140文字SSを書いてください。》
私は最初、運命だと思った。養成所からやっと入所したこの事務所に、尊敬する先輩がいて、その人と同じ仕事を何年も続けてこれたこと。そしてその人を好きになったことも。私は先輩に告白した。

「先輩と後輩のままでいよう」

運命なんて、そんなもの、なくなってしまえばいいのに。

《貴方はすみこしで『ただし、ご注意を。』をお題にして140文字SSを書いてください。》
酔いでおぼつかない視界に、みかこしさんが映る。「今、ダメ？」と小さく言って、首筋にキスをしてきた。二人きりの時のように甘えるみかこしさん。自分が断れないのを知ってこういうことをしてくるから、ずるい。いいですよ。でも、みかしーさんに聴こえないように、静かにしてくださいね。

《貴方はなつこしで『なんて身勝手な願い』をお題にして140文字SSを書いてください。》
ほんとは一人でいる方が好きだから、ほとんど二人で遊ぶことなんてないし、向こうから誘われても断ることだってざらだ。なのに今日、私はみかこの予定を無理やり空けてまで家に来てもらった。彼女が部屋に入った瞬間、抱きしめて顔をうずめる。ほんとに身勝手でごめんね、少しだけこうさせて。